{
    "question": "Seberkas cahaya monokromatik dengan panjang gelombang 400nm diarahkan tegak lurus pada kisi difraksi yang memiliki jumlah goresan 400goresan/cm.sebuah layar di depan kisi pada jarak 1m.jarak garis terang ke-3 dari garis terang pusat adalah....mm    mohon bantuannya kak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 x 10^-8 mm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui : \u03bb = 400 nm = 4 x 10-5 cm</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N = 400/ cm , maka d = 1/400 cm </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 3</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L = 1 m = 100 cm</p><p>Ditanyakan : p</p><p>Gunakan persamaan difraksi pada kisi</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d p/L = n \u03bb</p><p>1/400 x p/100 = 3 x 4 x 10-5</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p \u00a0= (3 x 4 x 10-5)/400000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p = 3 x 10^-9 cm = 3 x 10^-8 mm</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gaya-f-bekerja-pada-benda-yang-bermasa-ml-menghasilkan-4-ms2-j-564",
            "question": "Gaya f bekerja pada benda yang bermasa ml menghasilkan 4 m/s\u00b2. Jika gaya f ini bekerja    pada benda kedua yang bermasa m2 dan menghasilkan percepatan 12 m/s? berapakah nilai ml\r\ndan m2?\r\n\r\nmksih bnyak bgi yg sudah menjawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 3</strong></p><p><strong>M\u00b2 = 1</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      </strong></p><p><strong>F, M\u00b2,A = 12 M / </strong><strong>S</strong></p><p><strong>M\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1</strong></p><p><strong>JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH 3 DAN 1</strong><strong> </strong><strong>SEMOGA MEMBANTU ^_^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-prosedur-dan-teknik-merangkai-kelistrikan-sederhana-ban-811",
            "question": "Jelaskan prosedur dan teknik merangkai kelistrikan sederhana?\r\n\r\nbantu jawab dong ka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:1.</strong></p><p><strong> Pasangkan bola lampu ke fiting. Fiting lampu adalah alat yang dibuat sebagai wadah lampu. Fiting ini juga memiliki 2 terminal. Satu terminal untuk kutub positif, dan satunya lagi untuk kutub negatif. Dengan demikian, kamu bisa mengalirkan listrik melalui lampu di dalam fitingnya.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Pastikan kamu menggunakan lampu berdaya rendah (kira-kira 1-10 volt).</strong></p><p><strong>2</strong></p><p><strong>Buka kabel sepanjang 2,5 cm dari setiap ujung 2 kabel tembaga. Kamu akan menggunakan 2 kabel tembaga supaya mudah membedakan kutub positif dan negatif. Gunakan pisau atau alat pembuka kabel untuk memotong insulasi (bagian berwarna) sepanjang 2,5 cm. Ketika sudah terbuka, bagian tembaga kabel akan terlihat. [2]</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Kabel merah dan hitam paling lazim dijual di pasaran, tetapi kamu bisa menggunakan kabel warna lain, misalnya merah dan putih.</strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Jangan potong bagian tembaga kabel. Kamu hanya perlu membuka bagian insulasi plastik yang menutupi kabel. Kalau sudah terbuka, kupas atau geser insulasi keluar dari kabel.</strong></p><p><strong>3</strong></p><p><strong>Sambungkan kutub positif. Umumnya kabel merah digunakan menyambungkan kutub positif. Salah satu ujung kabel merah akan terhubung dengan salah satu sisi fiting lampu. Ujung lain kabel merah harus tersambung dengan kutub positif baterai. [3]</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong> \u00a0 \u00a0Jika kamu tidak dapat memperoleh kabel merah, pilihlah salah satu dari dua warna kabel sebagai kabel positif.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>5</strong></p><p><strong>Nyalakan lampu. Sentuhkan ujung kabel hitam (negatif) yang bebas ke terminal negatif baterai. Dengan demikian, rangkaian listrik sudah lengkap dan listrik bisa mengalir. Listrik akan melalui dan pada akhirnya menyalakan lampu. </strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Gambar berjudul Make a Circuit Step 2</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:Rangkaian listrik memungkinkan listrik mengalir dari kutub positif ke kutub negatif. Rangkaian sederhana dapat menjadi alat peraga listrik dasar yang bagus, dan sarana eksperimen listrik di rumah. Pastikan kamu diawasi oleh orang dewasa yang tepercaya saat mengerjakan rangkaian listrik. Membuat rangkaian listrik tidak sulit asalkan kamu memiliki sumber daya, kabel, dan bola lampu (atau komponen listrik lainnya). Jika kamu ingin mempelajari lebih lanjut terkait rangkaian listrik, cobalah memasang sakelar sederhana supaya kamu bisa mematikan dan menghidupkan lampu dengan mudah. Walaupun tidak diperlukan, sakelar ini akan menunjukkan rangkaian terbuka dan tertutup dengan baik. </strong></p><p>ITU RANGKAIAN MENGUNAKAN BATRAI,MAAF KALAU KURANG RINGKAS DIPERINGKAS SENDIRI</p><p></p><p></p><p></p><p>MAAF JUGA KALAU SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-muatan-listrik-6-c-dan-muatan-lainnya-8-c-ke-647",
            "question": "Sebuah\u00a0 muatan listrik\u00a0 6 c\u00a0 /dan\u00a0 muatan\u00a0 lainnya\u00a0 8 c .keduanya\u00a0 berjarak\u00a0 0,5\u00a0 m.\u00a0 besar\u00a0 nilai k\u00a0 =\u00a0 9.109nm2./c2. maka\u00a0 kuat\u00a0 medan\u00a0 listrik\u00a0 nya bila terukur\u00a0 dari muatan\u00a0 pertama\u00a0 adalah\u00a0\u00a0\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9.127,5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "partikel-bermuatan-listrik-5000-c-berada-pada-suatu-titik-yang-283",
            "question": "Partikel bermuatan listrik 5000 \u00b5C berada pada suatu titik yang berpotensial listrik 10000volt. Berapa energi potensial listrik yang dimiliki partikel tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>LISTRIK STATIS</p><p>\u25b6 Energi potensial</p><p></p><p>Q = 5000 \u00b5C = 5 \u00d7 10\u207b\u00b3 C</p><p>V = 10000 V</p><p></p><p>Ep = __ ?</p><p></p><p>besar energi potensial listrik</p><p>Ep = Q V</p><p>Ep = 5 \u00d7 10\u207b\u00b3 \u00d7 10000</p><p>Ep = 50 J \u2714</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergerak-harmonik-sederhana-dengan-kecepatan-sudut-1-402",
            "question": "Sebuah benda bergerak harmonik sederhana dengan kecepatan sudut 1/3 \u03c0rad/s    Dan amplitudonya 2cm.\r\n\r\na.\tPosisi gerakan benda itu\r\n\r\nb.\tPosisi benda pada detik ke 2\r\n\r\nc.\tKecepatan benda pada detik ke 2\r\n\r\nd.\tPercepatan benda pada detik ke 2\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.posisi benda pada detik ke 2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-penerapan-dari-fenomena-tumbukan-dalam-kehidupan-sehari-ha-195",
            "question": "Contoh penerapan dari fenomena tumbukan dalam kehidupan sehari-hari adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat cahaya matahari</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena... semoga dapat membantu</p><p></p><h2>#Udin&amp;Idin</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gelombang-mekanik-adalah-a-getaran-yang-merambat-melalui-med-233",
            "question": "Gelombang mekanik adalah ...    A. getaran yang merambat melalui medium tanpa diikuti perambatan medium itu sendiri\r\nB. bentuk lengkungan yang berupa lembah dan bukit\r\nC. bentuk lintasan rapatan dan\r\nregangan\r\nD. gelombang yang tidak memerlukan medium dalam\r\nperambatannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.getaran yang merambat melalui medium tanpa diikuti perlambatan medium itu sendiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Gelombang mekanik adalah sebuah gelombang yang dalam perambatannya memerlukan medium, yang menyalurkan energi untuk keperluan proses penjalaran sebuah gelombang. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-fisika-aturan-no-ngasal-jawaba-742",
            "question": "\u23e9\u2728Quis Fisika\u2728\u23ea    \u26a0.Aturan.\u26a0\r\n\u23e9 No: Ngasal.\r\n\u23e9 Jawaban Harus Logis dan benar.\r\n\u23e9 Kerjakan Semuanya.\r\n\u23e9 Mapel. fisika\r\n\u23e9 Kelas: XI\u200b\u200b\r\n\r\n1.persamaan gelombang y = 10 Sin \u03c0 ( 0,5t - 2x ). jika x dan y dalam meter serta t dalam sekon maka tentukanlah periode nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Periode = 4 s</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui</p><p>Y = 10 sin \u03c0 ( 0,5 t - 2 x )</p><p>Ditanya</p><p>Periode</p><p>Penyelesaian</p><p>Y = 10 sin \u03c0 ( 0,5 t - 2 x )</p><p>Kita samakan dengan bentuk umum gelombang berjalan</p><p>Y= 10 sin (0,5\u03c0 t - 2\u03c0 x)</p><p>Y = A sin (\u03c9 t - k x)</p><p>a.Periode kita hitung dgn \u03c9 = 2\u03c0/T</p><p>  Dari persamaan simpangan kita dapat</p><p>  \u03c9 = 0,5\u03c0</p><p>2\u03c0/T = 0,5 \u03c0 </p><p>      T = 2/0,5 = 4 s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-hasil-konversi-dari-100-derjat-celcius-ke-derjat-reamur-adalah-694",
            "question": "1. Hasil konversi dari 100 derjat Celcius ke derjat Reamur adalah.....    A 80\r\nB. 60\r\nC. 50\r\nD. 40\r\nE. 30\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>R=4/5C</p><p>= 4/5(100) </p><p>=<strong>8</strong><strong>0</strong><strong>\u00b0</strong><strong>R</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-benda-bergerak-lurus-beraturan-dalam-selang-waktu-5-dt-m-819",
            "question": "Suatu benda bergerak lurus beraturan dalam selang waktu = 5 dt, menempuh jarak = 30m. tentukan kecepatan benda\u2026    A\r\n10 m/dt\r\n\r\nB\r\n6 m/dt\r\n\r\nC\r\n12 m/dt\r\n\r\nD\r\n150 m/dt\r\n\r\nE\r\n15 m/dt\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. 6 m/dt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>K=Jarak : waktu</p><p>  =30m : 5 dt</p><p>  =6 m/dt</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Rumus</strong><strong> </strong><strong>kecepatan</strong><strong> </strong><strong>benda</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>Jarak</strong><strong> </strong><strong>tempuh</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>waktu</strong></p><p></p><p><strong>Kecepatan</strong><strong> </strong><strong>benda</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong>0</strong><strong> </strong><strong>meter</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>detik</strong></p><p><strong>Kecepatan</strong><strong> </strong><strong>benda</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>meter</strong><strong> </strong><strong>/</strong><strong> </strong><strong>detik</strong></p><p></p><p><strong>Jadi</strong><strong> </strong><strong>jawabanya</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>/</strong><strong>dt</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>kamu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}